\section{Создание сетки с преобладанием гексаэдров}
\label{sec:recombinaison}

Алгоритм, описанный в предыдущем разделе \S\ref{sect:extractpts}
генерирует набор точек $P$. Точки в $P$ хорошо разнесены и в основном организованы на искривленной регулярной сетке (за исключением
сингулярностей). Кроме того, P выбирает границу $\partial T$
входной тетраэдрической сетки и заполняет ее внутреннюю часть. Наш метод
генерации гексаэдрально-доминантной сетки из $P$ можно
обобщить следующим образом (подробнее далее):


\begin{itemize}
\item
  \textbf{Шаг 1:} переразбить границу области $\partial T$
  используя в качестве вершин точки из $P$, которые расположены на границе $T$
  (\S\ref{sect:borderremesh});
\item
  \textbf{Шаг 2:} вычислить промежуточную тетраэдрическую сетку $\Tp$, используя
  точки $P$, ограниченные переразбитой границей. Можно использовать готовые 
  ограниченные реализации Делоне, такие как MGTetra \cite{mgtetra} или
  tetgen \cite{tetgen};
\item
  \textbf{Шаг 3:} рекомбинировать в $\Tp$ множества тетраэдров, которые могут быть
  собраны для формирования гексаэдра. При необходимости, если это поддерживается
  приложением, использующим сетку, также могут быть сгенерированы призмы и пирамиды.
  Мы используем уточнение алгоритма, предложенного  Meshkat
  и Talmor в \cite{Meshkat} \S\ref{sect:recombine}.
\end{itemize}


\subsection{Переразбиение границы области}
\label{sect:borderremesh}

\begin{figure}[p]
  \centerline{
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/RVDbis.png}
  }
  \caption{
  Граница переразбивается с помощью триангуляции Делоне
сгенерированных точек (белых) , ограниченных границей области.
Дополнительные точки (красные) вставляются до тех пор, пока геометрическая погрешность не станет
меньше заданного пользователем порога
  }
  \label{fig:RVD}
\end{figure}

В этом разделе объясняется, как переразбить границу $\partial T$
входной тетраэдрической сетки $T$ для создания новой триангулированной поверхности с
вершинами в наборе точек $P$, сгенерированном на предыдущем
шаге (плюс некоторые дополнительные вершины, как будет объяснено позже).
Мы начинаем с вычисления $\mbox{Del}(P)|_{\partial T}$, триангуляции Делоне $P$
ограниченой границей области $\partial T$. Другими словами,
это означает вычисление пересечения диаграммы Вороного
$P$ и $\partial T$ (тонкие желтые линии на рис.~\ref{fig:RVD}
вверху слева). Каждый раз, когда встречаются три ячейки Вороного (т.е. когда ребро Вороного
имеет непустое пересечение с $\partial T$), соответствующие три
точки соединяются треугольником (внизу слева). Мы используем
алгоритм, описанный в \cite{yan:IRF:09} реализованный в \cite{geogram}
с арифметическими фильтрами \cite{meyer:inria-00344297}, точную арифметика
с использованием разложений  \cite{DBLP:journals/dcg/Shewchuk97}  и
символьных перестановок  \cite{Edelsbrunner90simulationof}. Такие перестановки
полезны для устранения неоднозначности треугольных связей всякий раз, когда четыре ячейки Вороного
встречаются (вместо трех в общем случае). В нашем конкретном случае такие вырожденные
конфигурации встречаются очень часто, так как точки, которые мы генерируем, выровнены на регулярной сетке. \\

Обратите внимание, что выборка $\partial T$, реализуемая $P$, не всегда достаточно
плотна, чтобы захватить все геометрические особенности $\partial T$ (см.
рис.~\ref{fig:RVD} внизу слева). По этой причине мы итеративно
вставляем точки в области наибольшей геометрической погрешности (красные точки на
рис.~\ref{fig:RVD}) до тех пор, пока расстояние Хаусдорфа между $\partial T$ и пересеченной границей не
станет меньше заданного пользователем порога $\varepsilon$. Алгоритм уточнения
подробно описан в Алгоритме \ref{algo:refine}.


  \begin{algorithm}[p]
    \SetAlgoLined
    \underline{RefinePointSet($T$,$P$,$\varepsilon$,$\varepsilon^\prime$)}: \\
    \BlankLine
    \KwData{$T$: входная тетраэдрическая сетка и $\partial T$ ее граница; \\
            $P$: множество точек для уточнения;
            $\varepsilon > 0$: максимальное расстояние между переразбитой границей и входной границей $\partial T$;
    }
    \KwResult{Обновленное множество точек $P$ с новой вставленной точкой, позволяющей сделать расстояние
       между $\mbox{Del(P)}|_{\partial T}$ и $\partial T$ меньше, чем $\epsilon$.}
    \BlankLine
                множество точек $E \leftarrow \mbox{выборочная\_поверхность}(\partial T, \varepsilon)$\\
                множество точек $B$ $\leftarrow \emptyset$\\
                \Do{$B \neq \emptyset$}{
                        \For{$i := 1$ {\bf to} $|E|$}{
                           $d[i] \leftarrow \mbox{расстояние\_до\_поверхности}(E[i],\mbox{Del}(P)|_{\partial T})$
                        }
                        \mbox{sort} $(E,d)$ \mbox{ по убыванию } $d$ \\
                        $B \leftarrow \emptyset \quad ; \quad i \leftarrow 0$ \\
                        \emph{// Мин. дист. между двумя точками, вставленными в один и тот же пакет} \\
                        константа $\varepsilon^\prime \leftarrow 2 \times \mbox{avg\_edge\_length}(T)$\\
                        \While{$i < |E|$ {\bf and} $d[i] < \varepsilon / 2$}{
                          \If{{\rm расстояние\_до\_множества точек}$(E[i],B) > \varepsilon^\prime$}{
                            $B \leftarrow B \cup \{E[i]\}$
                          }
                          $i \leftarrow i + 1$\\
                        }
                       $P\leftarrow P \cup B$
                }
    \BlankLine
    \caption{Алгоритм уточнения сетки}
    \label{algo:refine}
  \end{algorithm}

Алгоритм итеративно добавляет пакеты точек $B$. Чтобы облегчить
воспроизведение наших результатов, мы дополнительно детализируем некоторые части алгоритма.
Строка 2: функция '$\mbox{sample\_surface}$' генерирует регулярную
выборку для каждого треугольника $\partial T$ таким образом, чтобы максимальное
расстояние между двумя выборками было меньше $\varepsilon$. Строка 6:
функция '$\mbox{distance\_to\_surface}$' дает минимальное
расстояние между точкой и триангулированной поверхностью, реализованное с помощью
AABB-дерева. Строка 11: константа $\epsilon^\prime$ указывает
минимальное расстояние между точками, вставленными в один и тот же пакет $B$ (см. строку
условия 13). Мы используем $\epsilon^\prime = 2\times
\mbox{ave\_edge\_length}(T)$ где '$\mbox{ave\_edge\_length}$' обозначает
среднюю длину ребра входной сетки. Мы нашли это значение
эмпирически: меньшее значение генерирует бесполезные точки, а большее значение замедляет
алгоритм, вставляя меньшие партии и, таким образом, требуя
большего числа внешних итераций. Строка 13: функция
'$\mbox{distance\_to\_pointset}$' дает минимальное расстояние между
входной точкой и всеми элементами набора точек. Параметр
$\varepsilon$ гарантирует, что все точки $\partial T$ находятся не более чем
на расстоянии $\varepsilon$ от переразбитой границы.%Half the error may be
%due to the sampling and the other to the criteria to introduce more
%points.

Мы используем $\varepsilon \leftarrow 0.2\times
\mbox{ave\_edge\_length}(T)$.  Влияние этого параметра
обсуждается в  \S\ref{sec:param}.

\subsection{Рекомбинация тетраэдров в гексаэдры}
\label{sect:recombine}

Как только границы переразбиты (с помощью $\mbox{Del}(P)|_{\partial T}$),
мы можем получить промежуточную тетраэдральную сетку $\Tp$ путем вычисления Делоне
триангуляции набора точек $P$, ограниченного переразбитой границей, используя готовое программное обеспечение  \cite{mgtetra,tetgen}.
В этом разделе мы объясняем, как вывести из этой
промежуточной тетраэдрической сетки гексаэдрально-доминирующую сетку путем рекомбинации тетраэдров
в другие примитивы (гексаэдры и, возможно, призмы и
пирамиды). Сначала мы представим общую постановку задачи:

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[width=.6\columnwidth]{figures/pgp/recomb1.png}
\caption{Рекомбинация (в 2D): шаблон $G$ описывает
рекомбинацию двух треугольников в квадрат. Пять экземпляров ${\bf H}^* = \{ H_1, H_2, H_3, H_4, H_5 \}$
можно найти в промежуточной сетке $\Tp$. Очевидно, что $H_2$ и $H_3$ имеют более низкое качество (меньшее значение функции Q).
$H_1$ и $H_2$ взаимно несовместимы ($C(H_1, H_2) = 1$), потому что они имеют
$t_2$ в общем. Другими взаимно несовместимыми парами являются $(H_2, H_4)$, $(H_4, H_3)$ и $(H_3, H_5)$.
}
\label{fig:recomb1}
\end{figure}


\subsubsection{Оптимальная рекомбинация: постановка задачи}

\paragraph*{Пусть даны следующую элементы (см. Рис.~\ref{fig:recomb1}):}
\begin{itemize}
  \item промежуточная тетраэдальная сетка $\Tp = \{ t_i \}_{i=1}^{nt}$ где $t_i$ обозначает один
   из тетраэдров, а $nt$  -- количество тетраэдров;
  \item множество ``примитивных шаблонов'' ${\bf G}$ для распознавания в $\Tp$ (гексаэдры,
    призмы, пирамиды). Каждый шаблон $G \in {\bf G}$ -- это граф, который кодирует комбинаторные 
    отношения внутри множества тетраэдров, соответствующих примитиву. Это
    комбинаторное представление включает в себя смежности каждой пары тетраэдров вдоль их общих граней 
    и дополнительную информацию (подробнее об этом ниже). 
    Говорится, что примитив, представленный как множество тетраэдров $H = (t_1, t_2, \ldots t_k)$
    \emph{совпадает} с шаблоном $G$, если смежности между $(t_1, t_2, \ldots t_k)$ соответствуют дугам correspond
    графа $G$ (более формальное определение будет дано позднее). %Whenever a
    %primitive $H$ matches one of the templates in ${\bf G}$, the matched template is
    %denoted by $G(H)$;
  \item критерий $Q(H) > 0$, который измеряет геометрическое качество распознанного примитива $H$. Критерий 
      $Q$, который мы используем, объясняется позднее (см.  раздел \ref{sect:tet2hex:opt});
  \item множество ограничений совместимости $C(H_1, H_2)$.  Если оба примитива пары 
    могут быть построены одновременно в результирующей сетке, они называются 
    \emph{взаимно совместимыми} ($C(H_1, H_2)=0$), в противном случае они \emph{взаимно несовместимы}
    ($C(H_1, H_2)=1$). Ясно, что два примитива $H_1$ and $H_2$, которые используют один и тот же тетраэдр, являются взаимно несовместимыми ($H_1 \cap H_2 \neq \emptyset \Rightarrow C(H_1, H_2) = 1$).
    Существуют также менее тривиальные ограничения совместимости, описанные ниже (раздел \ref{sect:tet2hex:opt}).
\end{itemize}

\paragraph*{задача оптимальной рекомбинации может быть поставлена как:}

\begin{quote}
%\emph{Optimal recombination problem:} \\
Найти набор примитивов ${\bf H}$,
который максимизирует качество $Q({\bf H}) = \sum_iQ(H_i)$,
такой что, каждый примитив $P \in {\bf H}$
соответствует одному из шаблонов $G \in {\bf G}$
и такой что ограничения взаимной совместимости 
выполнены
($\forall H_1 \neq H_2 \in {\bf H}, C(H_1,H_2) = 0$).
\end{quote}




\subsubsection{Переформулировка / декомпозиция}
Эта комбинаторная оптимизационная задача может быть декомпозирована на два шага:

\begin{quote}
\emph{Шаг 1 - Сопоставление шаблонов:} \\
Найти набор всех возможных примитивовт ${\bf H}^*$, извлеченных из промежуточной тетраэдральной сетки 
$\Tp$, которые соответствуют шаблону в ${\bf G}$. \vspace{2mm}
\end{quote}


\begin{quote}
\emph{Шаг 2 - Условная оптимизация:} \\
$\mbox{Max}_{{\bf b} \in \{0,1\}^N} \left[ \sum_{i=1}^Nb_i Q(H_i) \right] \ \mbox{where}\ N=|{\bf H}^*|$ \\
$\mbox{s.t.} \ \  \forall i,j \in (1..N)^2, b_i b_j C(H_i,H_j) = 0$
\end{quote}

Сопоставление шаблонов (Шаг 1) подробно описано далее, в разделе \ref{sect:tet2hex:matching}.
В задаче условной оптимизации Шага 2, осуществляется поиск \emph{булева вектора} ${\bf b}$, который указывает
для каждого потенциального примитива $H_i \in {\bf H}^*$, будет ли он использоваться ($b_i = 1$) или нет ($b_i = 0$)
в конечном результате. Ограничение указывает, что всякий раз, когда используется примитив $H_i$,
примитивы $H_j$, несовместимые с ним, не могут быть использованы. Написанная в такой форме, эта
(комбинаторная) ограниченная задача оптимизации может быть признана
\emph{задачей о максимальном независимом множестве}, классической в теории графов \cite{MaximumIndependentSet}.
Поскольку мы сможем найти множество всех примитивов-кандидатов ${\bf h}^*$, это позволяет надеяться
на алгоритм, который доказуемо находит
оптимальную рекомбинацию. К сожалению, даже для нескольких сотен элементов алгоритмы
решения задачи максимального независимого множества занимают значительное количество времени, что подтверждается нашими экспериментами

%\footnote{With this
%  formulation, the good news is that we know the name of our ``disease'' (maximum independent set),
%  the bad news is that it seems to be ``incurable'' in the current state of the art in graph theory.}.

Поэтому для этого шага мы используем классическую жадную эвристику (подробнее об этом в разделе \ref{sect:tet2hex:opt}). \\

Теперь мы приведем более подробную информацию о каждой фазе алгоритма, сопоставлении шаблонов (раздел \ref{sect:tet2hex:matching})
и комбинаторной оптимизации (раздел \ref{sect:tet2hex:opt}).


\subsubsection{Сопоставление шаблонов}
\label{sect:tet2hex:matching}

Было предложено несколько алгоритмов рекомбинации тетраэдров в гексаэдры \cite{NME:NME754,Meshkat}.
Мы решили подробно остановиться на подходе, предложенном Meshkat и Talmor \cite{Meshkat},
который предоставляет формализм, походящий для систематического анализа всех конфигураций. Их формализм
представляет конфигурацию в виде графа, где каждый узел соответствует тетраэдру:

\centerline{
  \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{figures/pgp/two_tets.png}
}
Каждая (сплошная) дуга
соединяет два тетраэдра, имеющих общую грань. Свисающие пунктирные дуги соответствуют граням на границе, не
связанным с другим тетраэдром.

Кроме того, чтобы идентифицировать четырехугольные грани в декомпозиции гексаэдра, они соединяют каждую
пару свисающих пунктирных ребер, которые соответствуют паре треугольных граней, образующих каждую четырехугольную грань:

\centerline{
   \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{figures/pgp/dashed_arcs.png}
}
В приведенном выше примере на левом изображении материализуются три пунктирные дуги
(три другие скрытые дуги имеют аналогичную конфигурацию).

Meshkat и Talmor называют такой граф (как с цельными, так и с пунктирными дугами) \emph{дополненным графом} декомпозиции. Они перечисляют возможные
дополненные графы для декомпозиций с 5 и 6 тетраэдрами. Они упоминают (не описывая его)
возможное обобщение в присутствии обломков. В разделе~\ref{appendix:cube} мы
дополнительно анализируем их формализацию, заполняем пробел в доказательстве,
доказываем, что конфигурация не может содержать более 13 тетраэдров, распространяем анализ на все возможные
конфигурации (от 5 до 13 тетраэдров), обобщенные в следующей теореме:

\begin{theorem}
Декомпозиция гексаэдра на тетраэдры без каких-либо обломков на границе может содержать 5,6 или 7 тетраэдров.
Существует 1 конфигурация с 5 тетраэдрами, 5 конфигураций с 6 тетраэдрами и 4 конфигурации с 7
тетраэдрами (см. Рис.~\ref{fig:all_decomps})
  
\end{theorem}
\begin{proof}
  См. раздел~\ref{appendix:cube}
\end{proof}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.7\columnwidth]{figures/pgp/all_hex_decomps.png}
\caption{Дополненные графы десяти декомпозиций гексаэдра в тетраэдры.}
  \label{fig:all_decomps}
\end{figure}

Кроме того, обломок можно ``приклеить'' к каждой четырехугольной грани гексаэдра: \\
\centerline{
   \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{figures/pgp/sliver1.png}
}
где обломок обозначается обведенным крестом. Соответствующее преобразование графа
может быть применено к каждой пунктирной дуге, таким образом генерируя до $2^6$ графов из каждого исходного графа
(симметрии по модулю). Таким образом, декомпозиция может включать до 13 тетраэдров (максимум 13
достигается при одной декомпозиции на 7 тетраэдров с 6 обломками, склеенными на четырехугольных гранях).\\

\begin{figure}
\centerline{\includegraphics[width=.7\columnwidth]{figures/pgp/graph_and_program.png}}
\caption{Дополненный граф (слева) линеаризуется (в центре) и преобразуется в программу (справа).}
\label{fig:graph_and_program}
\end{figure}

Теперь, когда все возможные конфигурации гексаэдра известны, мы можем перейти к описанию
алгоритма, который распознает их в промежуточной тетраэдрической сетке $\Tp$. Это пример
задачи изоморфизма подграфа, известной как NP-полная \cite{Cook}. Однако, поскольку
распознаваемый шаблонный граф невелик (не более 7 узлов), систематическое исследование с обратным отслеживанием остается достаточно
эффективным. Мы следуем подходу в \cite{Meshkat}, который сначала преобразует каждый дополненный граф в
``программу'', как показано на рис.~\ref{fig:graph_and_program}. Каждый узел (тетраэдр) графа
нумеруется (слева), затем граф ``линеаризуется'' (в центре). ``Программная форма'' графа представляет
собой последовательность инструкций {\tt LINK} и {\tt QUAD}, которые кодируют сплошную и пунктирную дуги соответственно.

На каждом шаге программы узлы, затронутые предыдущей инструкцией {\tt LINK}, называются \emph{посещенными}.
Узел $0$ изначально считается посещенным, до запуска программы.
Чтобы облегчить разработку алгоритма сопоставления, описанного ниже, инструкции
{\tt LINK} и {\tt QUAD} запланированы в программе таким образом, чтобы:

\begin{itemize}
\item инструкция {\tt QUAD}  всегда соединяет два уже посещенных узла;
\item инструкция {\tt LINK}  может соединить уже посещенный узел с новым узлом (новый узел затем посещается), как в строках 1,2,7,8,10;
\item или инструкция {\tt LINK} может соединить два уже посещенных узла (строки 4 и 11). 
\end{itemize}

Как только каждый из 10 дополненных графов рис.~\ref{fig:all_decomps} закодирован в
виде программы, все возможные примитивы во входной тетраэдрической сетке $\Tp$ могут
быть распознаны следующим алгоритмом:

  \begin{algorithm}[!h]
    \SetAlgoLined
    \underline{FindAllMatches({\tt Prg}, $\Tp$)}: \\
    \BlankLine
    \KwData{{\tt Prg}: Программа дополненного графа; $\Tp$: промежуточная тетраэдрическая сетка}
    \KwResult{${\bf H}$: множество всех примитивов, распознанных {\tt Prg} в $\Tp$}
    \BlankLine
    ${\bf H} \leftarrow \emptyset$ \\
    \ForEach{$t \in \Tp$}{
      \emph{// $H$ -- это ``состояние сопоставления'', т.е. отображение локально-узловой-индекс к }\\
      \emph{// глобально-тетраэдр.-индекс, инициализируемое с $t_0 = t$} \\
        H $\leftarrow [t,\emptyset,\emptyset,\emptyset,\emptyset,\emptyset,\emptyset] $ \\
        ${\bf H} \leftarrow {\bf H} \cup $ FindMatchesRecursive({\tt Prg}, $H$, $\Tp$)
    }
    \BlankLine
    \underline{FindMatchesRecursive({\tt Prg}, $H$, $\Tp$)}: \\
    \BlankLine
    \KwData{{\tt Prg}: Часть программы; $H$: состояние сопоставления;
      $\Tp$: промежуточная тетраэдрическая сетка}
    \KwResult{${\bf H}$: набор всех экземпляров, распознанных {\tt Prg} в $\Tp$ из состояния $H$}
    \BlankLine
    \eIf{{\tt Prg} $=$ {\tt EMPTYLIST}}{
      \emph{// Если ${\tt Prg}$ -- пустое, то все инструкции программы }\\
      \emph{// где используется ($H$ -- сопоставленный примитив)}\\
      MergeSlivers($H$,$\Tp$) \quad ; \quad
      \Return{\{ H \}}
    }{
      \emph{// Использовать первую операцию в программе}\\
      \emph{// {\tt Op} -- одна из ${\tt LINK}_{i,j}$ или ${\tt QUAD}_{i,j}$} (см. Алг. \ref{algo:quad_link}).\\
      {\tt Op} $\leftarrow$ Начало ({\tt Prg}) \\
      {\tt PrgRest} $\leftarrow$ Конец ({\tt Prg}) \\
      \emph{// Остаток программы подается на {\tt Op},}\\
      \emph{// для обеспечения рекурсии / обратного прохождения.} \\
      \Return{{\tt Op}($H$, $\Tp$, {\tt PrgRest})}
    }
    \BlankLine
    \caption{Алгоритм сопоставления шаблона}
    \label{algo:matching_main}
  \end{algorithm}

  
  Алгоритм \ref{algo:matching_main} находит каждое отображение $H = [t_0, t_1, \ldots t_7]$, которое сопоставляет локальные индексы узлов в шаблонном графе с глобальными индексами тетраэдров в промежуточной
сетке $\Tp$. Когда такое отображение $H$ завершено (тогда оно называется \emph{сопоставленный примитив}),
оно добавляется к множеству ${\bf H}^*$ распознанных примитивов. Отображение $H$, которое не завершено 
 обозначается как \emph{состояние сопоставления}.

Программа $\tt Prg$ -- это список операций, каждая операция является одной из 
${\tt LINK}_{i,j}$ или ${\tt QUAD}_{i,j}$. Две операции детализированы в Алгоритме \ref{algo:quad_link} ниже. Функция MergeSlivers обнаруживает все обломки,
приклеенные к 6 четырехугольным граням распознанного гексаэдра, и объединяет их в
обнаруженный гексаэдр. Такие осколки встречаются всякий раз, когда пара треугольных граней,
образующих четверку, соединена с одним и тем же тетраэдром.


  \begin{algorithm}[!h]
    \SetAlgoLined
    \BlankLine
    \underline{${\tt QUAD}_{i,j}$($H$,$\Tp$,{\tt PrgRest})}: \\
    \KwData{$H$: состояние сопоставления;  $\Tp$: промежуточная тетраэдрическая сетка, {\tt PrgRest}: Остальная часть программы.}
    \KwResult{${\bf H}$: множество распознанных примитивов}
    \eIf{\rm $t_i$ и $t_j$ имеют две свободные грани с общим краем}
      { \Return FindMatchesRecursive({\tt PrgRest}, $H$, $\Tp$) }
      { \Return $\emptyset$ }
    \BlankLine
    \underline{${\tt LINK}_{i,j}$($H$,$\Tp$,{\tt PrgRest})}: \\
    \KwData{$H$: состояние сопоставления;  $\Tp$: промежуточная тетраэдрическая сетка, {\tt PrgRest}: Остальная часть программы.}
    \KwResult{${\bf H}$: множество распознанных примитивов}
    ${\bf H} \leftarrow \emptyset$ \\
    \For{f $\in \{0,1,2,3\}$} {
      \If{\rm CanLink$_{i,j,f}(H,\Tp)$}{
        $H^\prime \leftarrow H$ \emph{// Скопировать состояние для обратного отслеживания} \\
        $t^\prime_j \leftarrow \mbox{adjacent\_tet}(\Tp,t_i,f)$ \\[2mm]
        ${\bf H} \leftarrow {\bf H} \cup$ FindMatchesRecursive({\tt PrgRest}, $H^\prime$, $\Tp$)
      }
    }
    \BlankLine
    \underline{CanLink$_{i,j,f}(H,\Tp)$} \\
    \KwData{$i,j$: два локальных тетраэдрических индекса; $f$: индекс грани, $H$: состояние сопоставления;  $\Tp$: промежуточная тетраэдрическая сетка}
    \KwResult{{\tt ИСТИНА} если $i$ и $j$ могут быть соединены, {\tt ЛОЖЬ} в противном случае}
    \eIf{$t_j = \emptyset$}{
      \Return{\rm грань $f$ $t_i$-го свободна}
    }{
      \Return{\rm $\mbox{Примыкающий\_тетраэдр}(\Tp,t_i,f) = t_j$}
    }
    \BlankLine
    \caption{Алгоритмы для {\tt QUAD} и {\tt LINK}}
    \label{algo:quad_link}
  \end{algorithm}

Операция ${\tt QUAD}_{i,j}$ проверяет, можно ли комбинаторно
найти четырехугольную грань между тетраэдрами $t_i$ и $t_j$. Операция ${\tt LINK}_{i,j}$ должна
исследовать все возможные назначения для тетраэдра $t_j$, что приводит
к нетерминальной рекурсии и требует обратного отслеживания. В алгоритме, грань $f$
тетраэдра $t_i$  называется \emph{свободной}, если  $\mbox{тетраэдр\_примыкающий}(\Tp, t_i, f)$ не в $H$ ($\forall j \in [0..7], t_j \neq \mbox{тетраэдр\_примыкающий}(\Tp, t_i, f)$). \\


\emph{Детали реализации / Оптимизации:} Поскольку межпоточная
связь/синхронизация не требуется, распараллеливание алгоритма очень легко
и непосредственно увеличивает коэффициент, почти линейный по количеству ядер. Помимо этой тривиальной
оптимизации, мы дополнительно оптимизировали алгоритм, предварительно отбросив совпадения
, которые не отвечают минимальным требованиям качества (например,
четырехугольная грань с углами, которые слишком сильно отличаются от 90 градусов). Кроме того, в
реализации ${\tt LINK}$ мы избегаем копирования соответствующего состояния ($H^\prime \leftarrow H$)
когда существует только одна грань $t_i$, которая может быть связана (т.е. когда рекурсия является
терминальной). Наконец, чтобы избежать ненужных обходов как $\Tp$, так и $H$, мы отслеживаем
свободные грани тетраэдра с помощью битового поля.


\subsubsection{Условная оптимизация}
\label{sect:tet2hex:opt} После того, как алгоритм сопоставления шаблонов предыдущего раздела
выполнен, мы получим множество  ${\bf H}^*$ из всех возможных примитивов, которые могут быть
рекомбинированы в промежуточную сетку$\Tp$  через применение алгоритма \ref{algo:matching_main} для
10 программ, которые соответствуют 10-ти возможным разбиениям гексаэдра
(и, возможно, программой, которая распознает призмы и программой, которая распознает пирамиды).

Теперь цель состоит в том, чтобы найти подмножество ${\bf H} \subset {\bf H}^*$, которое максимизирует критерий качества $Q({\bf H}) = \sum_{H\in{\bf H}} Q(H)$ и удовлетворяет ограничениям
совместимости $\forall H_i, H_j \in {\bf H}, C(H_i, H_j) = 0$. Мы используем
следующий критерий качества, который благоприятствует плоским четырехугольным граням с прямыми углами:


\begin{small}
$$
  Q(H) = \!\! \sum_{\mbox{q} \in \mbox{quads}(H)} \left(
      \widehat{n_1,n_2}^2 + \frac{1}{4} \sum_{c} \left(\hat{c} - \frac{\pi}{2}\right)^2
  \right)
$$
  где $\widehat{n_1,n_2}$ обозначает угол между двумя нормалями $n_1,n_2$ двух треугольных граней,
рекомбинированных в четырехугольной грани $q$, и где $\hat{c}$ обозначает угол в углу $c$ четырехугольной
грани $q$.
\end{small}

Критерий совместимости $C(H_1, H_2)$ определяется в функции предполагаемого применения для
сгенерированной гексаэдрально-доминантной сетки. В нашем случае приложение моделирования конечных элементов, на которое мы нацелены, допускает
один тип несоответствия в сетке, то есть четырехугольную грань, соединенную с двумя треугольными гранями. Все
остальные несоответствия, связанные с диагональными краями четырехугольных граней, запрещены. Другими словами,
это означает, что следующие две конфигурации запрещены:


\centerline{
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{figures/pgp/liaisons_dangereuses.png}
} \vspace{5mm}


Более формально, два примитива $H_1$ и $H_2$ взаимно несовместимы $(C(H_1,H_2)=1)$, если одно из следующих условий выполняется:
\begin{enumerate}
\item $H_1$ и $H_2$ имеют один или несколько общих тетраэдров $(H_1 \cap H_2 \neq \emptyset)$;
\item ребро $H_1$ соответствует диагональному ребру $H_2$ или наоборот (левый рисунок);
\item две четырехугольные грани $H_1$ и $H_2$ имеют три общие вершины (правый рисунок).
\end{enumerate}
В противном случае, $H_1$ и $H_2$ взаимно совместимы ($C(H_1, H_2)=0$). \\

\begin{remark}
\footnote{Мы потеряли более двух дней на отладку и попытки выяснить, что происходит с этой конфигурацией, поэтому мы думаем, что ее описание может быть полезно для
читателей, которые хотят воспроизвести наши результаты.}
На первый взгляд можно подумать, что ограничение (3) может быть применено, просто убедившись, что
пара тетраэдрических граней, прилегающих к четырехугольной грани, соединены с одним и тем же
гексаэдром. Однако существует конфигурация, в которой два гексаэдра разделяют три
вершины без какой-либо прямой смежности между их тетраэдрами:

\end{remark}

\centerline{
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{figures/pgp/liaisons_dangereuses2.png}
}
Показанная (недопустимая) конфигурация не может быть исключена простым исследованием смежности граней тетраэдра. Как следствие, алгоритм должен пересечь множество ячеек, инцидентных
каждой вершине. \\

Since there is no efficient algorithm that finds the exact set of primitives that maximizes
$Q$ while satisfying the compatibility constraints (maximum independent set problem), we use
instead the heuristic outlined in Algorithm \ref{algo:constrained_optimization}.  \\

  \begin{algorithm}[!h]
    \SetAlgoLined
    \underline{Выбрать примитвы(${\bf H}^*,\Tp$)}: \\
    \BlankLine
    \KwData{${\bf H^*}$: множество всех возможных примитивов, распознанных в $\Tp$}
    \KwResult{${\bf H}$: множество взаимно совместимых примитивов, выбранных из ${\bf H}^*$}
    \BlankLine
    сортировать ${\bf H}^*$ по типу примитива: гексаэдр $>$ призма $>$ пирамида \\
    сортировать примитивы одного типа по убыванию $Q(H)$ \\
    ${\bf H} \leftarrow \emptyset$ \\
    \ForEach{$H_1 \in {\bf H}^*$}{
      \If{$\left( \forall H_2 \in {\bf H}, C(H_1, H_2) = 0 \right)$}{
        ${\bf H} \leftarrow {\bf H} \cup \{ H_1 \}$\\
      }
    }
    \BlankLine
    \caption{Алгоритм условной оптимизации}
    \label{algo:constrained_optimization}
  \end{algorithm}

  \emph{Детали реализации / Оптимизация:} Для избегания $n^2$ цены тестирования
взаимной совместимости для всех примитивов в ${\bf H}^*$ против всех 
уже распознанных примитивов в ${\bf H}$, мы наблюдаем, что несовместимость между двумя примитивами
возникает только тогда, когда они разделяют хотя бы одну вершину. Таким образом, мы ограничиваем тест совместимости набором примитивов,
которые разделяют вершину с $H_1$. Чтобы быстро получить это множество, мы цепляем в $\Tp$ тетраэдры, инцидентные
каждой вершине, и поддерживаем массив, который сопоставляет каждый тетраэдр $t$ примитиву в ${\bf H}$, к которому он
принадлежит.

%... TO BE COMPLETED ...
%We also identify a larger set of invalid configurations, as well as the
%combinatorial constraints that will prevent them from being generated
%in the result. Such invalid configurations are important to avoid,
%since they correspond to degenerate cell neighboring relationships,
%that may cause numerical instabilities / incorrect results in the
%finite element simulations that use the generated meshes.


\section{Результаты и обсуждение}
\label{sect:results}

Мы оцениваем качество наших результатов по соотношению элементов гексаэдров и некоторым показателям их геометрического качества. Наш алгоритм был протестирован на большом наборе моделей (доступных в дополнительном материале) и обсуждается для репрезентативного подмножества в этом разделе.

Мы сравниваем классические показатели качества гексаэдральной сетки с предыдущими работами в \S \ref{sec:hexprop}, показываем, как она ведет себя, когда желаемый размер для гексаэдров не является постоянным \S \ref{sec:paramscale}, и обсуждаем ее сильные и слабые стороны с точки зрения робастности.


\subsection{Пропорции и качество гексаэдров}
\label{sec:hexprop}

%\TODO{engueuler Lionel ; )}\\
%

Мы протестировали наш метод на различных моделируемых формах и CAD-моделях с процессором Intel Core i7 2,2 ГГц и 8 ГБ оперативной памяти ноутбука.
Таблица~\ref{table:results} суммирует результирующую статистику и тайминги.
Мы скопировали результаты, представленные в ~\cite{Baudouin2014}, в таблицу~\ref{table:results} (строки серого цвета) для целей сравнения.
Во всех наших экспериментах мы делали число вершин, генерируемых нашим методом, как можно более близким к другому методу для целей сравнения.

%\TODO{Indiquer que les hexaèdres ne sont pas du tout modifié/ leur qualité n'est pas amélioré en sortie de notre méthode }
% [BL] j'ai rien compris \`a ce TODO ???

%
На рис.~\ref{fig:results} проиллюстрированы модели, спродуцированные по нашему методу и представленные в таблице~\ref{table:results}.
Гексаэдры изображены белым, тетраэдры -- красным, призмы -- зеленым, пирамиды -- синим.
Примеры добавления дополнительных точек можно наблюдать на моделях fandisk, fertility, rocker arm и CV745.
Для этих моделей выборка $\partial T$, реализуемая $P$, недостаточна, как измеряется расстоянием Хаусдорфа и сообщается в столбце $dist1$.
Добавленные точки подразумевают создание тетраэдров, призм и пирамид, которые можно наблюдать в нескольких областях этих моделей.


%
В таблице~\ref{table:results} мы наблюдаем, что процент гексаэдров выше по количеству и объему с помощью нашего метода, несмотря на добавление точек (например, модель CV745).
Качество $Q$ полученных гексаэдров также лучше с нашим методом.
Значительное время этапа уточнения связано с количеством партий, необходимых для достижения заданного пользователем порога.
Действительно, каждая партия точек, вставленных в $P$, подразумевает обновление $\mbox{Del(P)}|_{\partial T}$, триангуляции Делоне $P$, ограниченной границей области $\partial T$.


Чтобы экспериментировать с масштабированием метода как с точки зрения сложности ввода, так и с
точки зрения количества генерируемых ячеек, мы использовали его для генерации гексаэдрально-доминантной сетки
полного блока двигателя (TRX engine от GRABCAD), показанной на рис.~\ref{fig:TRX}.


\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/results.png}
\caption{Некоторые гексаэдрально-доминантные сетки, сгенерированные нашим методом, см. статистику в таблице \ref{table:results} (первая строка: cubo, bunny, impeller, corner, cylinder; вторая строка: fertility, bone, fusee, fandisk; третья строка: rocker arm, CV745, propeller)}
\label{fig:results}
\end{figure}

\begin{sidewaystable}
% \begin{table*}[ht]
\centering
\captionsetup{width=\textwidth}
\caption{Статистика и тайминги. $\#$vert -- это число вершин сгенерированной модели. Пропорция гексаэдров измеряется процентом гексаэдров по числу ($H_{nbr}$) и объему ($H_{vol}$). Качество сетки гексаэдров $Q$ измеряется масштабированным якобианом в формате среднего стандартного отклонения $\vert$. Мы измеряем расстояние Хаусдорфа между нашей сеткой и опорной входной сеткой в формате $M\rightarrow \partial T\vert \partial T\rightarrow M$ с помощью $M$ сетки до (dist1) и после (dist2) шага переразбиения. Мы измеряем тайминги тетраэдрализации входной поверхности, генерации поля кадра (FF), коррекции завитков (CC), глобальной параметризации (PGP), извлечения набора точек, шага уточнения, шага преобразования тетраэдров в гексаэдры и весь процесс в секундах.}
\begin{tabular}{| c|c | c | c | c | c| c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
 \hline
model & $\#$vert & $H_{nbr}$ & $H_{vol}$ & Q & dist1 & dist2 & tet input & FF & CC & PGP & pointset & refine & tet2hex & total \\
\thickhline
 fusee & 131,508 & 81.22 & 94.62 & 0.98 $\vert$ 0.04 & 0.387 $\vert$ 0.252 & 0.070 $\vert$ 0.060 & 52.41 & 104.52 & 195.87 & 58.76 & 29.28 & 110.82 & 116.42 & 728.32 \\
 \rowcolor{lightgray} fusee  & 126,922  & 62.91  & 85.70 & 0.95 n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & 488\\
 \hline
CV745 & 133,331 & 72.45 & 91.63 & 0.97 $\vert$ 0.05 & 0.845 $\vert$ 0.540 & 0.101 $\vert$ 0.091 & 109.29 & 221.86 & 494.2 & 117.51 & 59.46 & 266.07 & 125.67 & 1496.42 \\
 \rowcolor{lightgray} CV745 & 133,436 & n/a & 89.74 & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & 247\\
 \hline
propeller & 132,469 & 71.27 & 91.10 & 0.97 $\vert$ 0.05 & 0.355 $\vert$ 0.327 & 0.035 $\vert$ 0.062 & 47.95 & 127.08 & 191.78 & 51.24 & 28.99 & 119.82 & 123.28 & 748.57 \\
 \rowcolor{lightgray} propeller & 133,678 & n/a & 83.65 & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & 268\\
 \hline
cubo & 109,182 & 72.87 & 89.01 & 0.98 $\vert$ 0.04 & 0.782 $\vert$ 0.671 & 0.705 $\vert$ 0.257 & 7.45 & 13.22 & 19.5 & 5.14 & 7.74 & 69.54 & 98.01 & 247.17 \\
 \rowcolor{lightgray} cubo & 102,946 & n/a & 78.55 & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & 225 \\
 \hline
cylinder & 11,205 & 64.66 & 90.85 & 0.96 $\vert$ 0.06 & 0.208 $\vert$ 0.214 & 0.134 $\vert$ 0.137 & 33.32 & 65.56 & 116.86 & 39.00 & 17.37 & 21.55 & 12.08 & 327.13 \\
 \rowcolor{lightgray}  cylinder & 11,648 & 58.16 & 82.68 & 0.94 n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & 112\\
 \hline
corner & 6,538 & 95.46 & 99.55 & 0.99 $\vert$ 0.02 & 0.095 $\vert$ 0.102 & 0.095 $\vert$ 0.102 & 2.73 & 5.59 & 6.05 & 2.37 & 1.66 & 0.83 & 6.04 & 27.98 \\
 \rowcolor{lightgray} corner  & 6,006 & 84.54 & 94.10 & 0.96 n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & n/a & 80\\
 \hline
fandisk & 856 & 51.36 & 77.82 & 0.95 $\vert$ 0.06 & 2.184 $\vert$ 3.289 & 0.458 $\vert$ 0.493 & 0.96 & 1.87 & 2.52 & 0.69 & 0.45 & 1.59 & 0.53 & 9.6 \\
 \hline
rockerarm & 15,564 & 33.05 & 80.15 & 0.95 $\vert$ 0.09 & 1.308 $\vert$ 1.258 & 0.072 $\vert$ 0.074 & 91.45 & 215.2 & 546.68 & 103.00 & 39.99 & 147.66 & 11.56 & 1209.32 \\
 \hline
impeller & 13,896 & 53.31 & 81.11 & 0.95 $\vert$ 0.06 & 1.408 $\vert$ 0.848 & 0.333 $\vert$ 0.219 & 4.51 & 8.02 & 11.28 & 3.16 & 2.69 & 11.9 & 10.7 & 59.37 \\
 \hline
bunny & 116,149 & 60.57 & 88.61 & 0.95 $\vert$ 0.06 & 0.791 $\vert$ 0.779 & 0.123 $\vert$ 0.129 & 23.74 & 56.1 & 127.88 & 29.62 & 19.66 & 42.6 & 136.43 & 468.89 \\
 \hline
bone & 4,225 & 45.17 & 82.54 & 0.92 $\vert$ 0.10 & 1.838 $\vert$ 1.145 & 0.264 $\vert$ 0.257 & 2.38 & 5.13 & 12.48 & 3.15 & 1.82 & 3.11 & 4.15 & 35.07 \\
 \hline
fertility & 20,068 & 33.63 & 78.40 & 0.93 $\vert$ 0.11 & 1.292 $\vert$ 0.904 & 0.069 $\vert$ 0.071 & 89.42 & 205.58 & 454.71 & 106.06 & 43.15 & 145.71 & 16.51 & 1120.7 \\
 \hline
\end{tabular}
\label{table:results}
% \end{table*}
\end{sidewaystable}
% corner = an hollow eighth of ball

\subsection{Влияние параметров}
\label{sec:param}

Все наши результаты в предыдущем подразделе были получены с использованием параметров по умолчанию.
Теперь мы обсудим влияние каждого параметра и его влияние на качество результата.


\subsubsection{Максимальная доля коррекции завитков}
\label{sec:paramcurlcorr}

Параметр $\gamma$ (введенный в \S~\ref{sec:clampcij}), который определяет, насколько допустима коррекция завитков, действительно влияет на сложные модели (рис.~\ref{fig:curlcorr}). Высокие значения $\gamma$ (слева) делают член коррекции бессмысленным, поэтому алгоритм вводит много Т-образных переходов, чтобы сбалансировать завиток поля кадра. Когда $\gamma$ низок (справа), поправочный член делает поле локально интегрируемым везде, точно так же, как в CubeCover до введения ограничения на наличие целочисленных переменных. Как следствие, когда $\gamma$ слишком низок, наш алгоритм имеет те же случаи сбоев, что и CubeCover.


\begin{figure}
\centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/curlcorr.png}}
\caption{Влияние максимального параметра коррекции завитков $\gamma \in \{1,0.8,0.6,0.4,0.2,0\}$. Слишком низкое значение $\gamma$
приводит к той же чрезмерно ограниченной задаче, что и в CubeCover (правые изображения).}
\label{fig:curlcorr}
\end{figure}



\subsubsection{Дополнительные точки для соответствия исходной модели}
\label{sec:paramrefine}

Наш алгоритм добавляет дополнительные точки к набору точек $P$, чтобы гарантировать, что
гексаэдрально-доминантная сетка достаточно близка к входной сетке
\S\ref{sect:borderremesh}. Он останавливается, когда не находит ни одной
точки входной сетки, которая находится дальше заданного порога
текущей реконструированной тетраэдрической сетки. Влияние этого
порога показано на рис.~\ref{fig:refine}: если порог
высок, наш алгоритм не может захватить детали модели, но если
он слишком низок, то он добавляет слишком много дополнительных точек к криволинейным областям
и таким образом предотвращает восстановление некоторых гексаэдров.


\begin{figure}
\centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/refine.png}}
\caption{Влияние параметра максимального отклонения $\epsilon \in$ $\{100\%,2\%,1\%,0.5\%,0.25\%\}$
средней длины ребра входной сетки. Высокий допуск пропускает некоторые элементы (слева), в то время как слишком строгий
допуск вставляет слишком много точек (справа).}
\label{fig:refine}
\end{figure}



\subsubsection{Переменный масштаб}
\label{sec:paramscale}

В нашем методе масштаб гексаэдров задается нормой
столбцов $B_i$. Мы демонстрируем переменное изотропное масштабирование на реальном объекте
Рис.~\ref{fig:scale} -- сверху и анизотропное масштабирование на кубе
Рис.~\ref{fig:scale} -- снизу. Наш метод обрабатывает изменение масштаба, вводя новые сингулярности, которые разделяют слой кубов на два
слоя кубов. Интуитивно такое поведение можно рассматривать как
$3D$ аналог T-вершин, используемых при переразбиении четырехугольной поверхности.


\begin{figure}[!p]
\begin{minipage}{.45\linewidth}
\centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/linscale.png}}
\centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/anisoscale.png}}
\caption{Переменный масштаб: на верхнем изображении желаемый размер гексаэдров линейно изменяется в зависимости от координаты $x$.
В нижней строке показан куб (обрезанный на правом изображении)
с различной анизотропной шкалой. Сингулярности равномерно распределены, чтобы поглотить изменение разрешения.}
\label{fig:scale}

\centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/lionelsuccess.png}}
\caption{Наш алгоритм не способен производить гексаэдры для небольших частей объекта (красный), где он генерирует тетраэдры.}
\label{fig:lionelsuccess}

\centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/mismatch.png}}
\caption{Когда набор точек имеет слишком большой сдвиг, наш алгоритм рекомбинации может найти (локально) лучшую сетку, как показано на крупном плане.}
\label{fig:mismatch}

\end{minipage}
\hspace{.05\linewidth}
\begin{minipage}{.45\linewidth}
\centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/tremplin.png}}
%\centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/realtremplin.png}}
\caption{Jump Ramp (классический случай отказа
метода глобальной параметризации), обработанный нашим методом без (слева) или
с (справа) масштабной коррекцией. При коррекции масштаба встречаются артефакты, аналогичные
тем, которые получаются с помощью методов глобальной параметризации.}
\label{fig:tremplin}

\centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/screw.png}}
\caption{Наш алгоритм без коррекции масштаба создает хорошую гексаэдрально-доминантную сетку для квадратного винта (слева). Если мы попытаемся использовать коррекцию масштаба, то столкнемся с той же проблемой чрезмерного ограничения, что и CubeCover, и это не улучшит результат.}
\label{fig:screw2}

\centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/chiotageb.png}}
\caption{Даже если поле кадра не соответствует полной гексаэдральной сетке, наш алгоритм способен создать гексаэдрально-доминантную сетку.
Полученные негексаэдрические элементы показаны слева.}
\label{fig:chiotageb}

\end{minipage}
\end{figure}


%\subsection{Comparison with CubeCover --- robustness}
\subsection{Робастность}


Последние достижения в области чистого гексаэдрального переразбиения \cite{Li:2012} дают очень хорошие результаты, но ограничены глобальными ограничениями из-за топологии входного кадрового поля. Мы рассмотрим наиболее распространенные случаи отказа последних полных гексаэдральных алгоритмов переразбиения и покажем, что мы делаем в этих ситуациях.

Наиболее известным случаем отказа является Jump Ramp (рис.~\ref{fig:tremplin}), которая приводит к сбою глобальной параметризации с полем, не имеющим сингулярности. Это наблюдалось (и частично фиксировалось) в \cite{HexMeshSGP2011}, где глобальная параметризация представляла собой простую поликубовую карту. В этом примере наш метод добавляет негексаэдрические элементы для плавного соединения $0$ с $5-10$ слоями гексаэдров.

Случаи отказа также могут быть вызваны ограничениями, которые не являются локальными (как в нижней части Jump Ramp).
Такие нелокальные ограничения обычно встречаются в примере квадратного винта (рис.~\ref{fig:screw2}).
Рассматривая топологию поля кадра без какой-либо сингулярности, нахождение глобальной параметризации эквивалентно
построению поликубовой карты. Если мы попытаемся выровнять все нормали поверхности с их ближайшей осью, это
обязательно раздавит модель. В этой конфигурации наш алгоритм ослабляет несовместимые ограничения,
вводя негексаэдрические элементы.

Помимо этих глобальных проблем, поле входного кадра не всегда
совместимо с CubeCover, что требует хорошего поведения поля кадра
вокруг его кривых сингулярности. Локальное редактирование \cite{Li:2012}
позволяет отфильтровать шумную топологию, но этого не всегда достаточно.
Например, на рис.~\ref{fig:chiotageb} кривая сингулярности делает пол-
оборота внутри объема, что требует $3$ различных и несовместимых флагов
ориентации для одной и той же кривой. Наш алгоритм все еще работает должным образом в этих
ситуациях. \\


Наше решение имеет свои недостатки:
\begin{itemize}

\item Когда либо входная сетка, либо выходная сетка недостаточно плотны
для представления графа сингулярностей поля кадра, алгоритм
не способен производить гексаэдры (рис.~\ref{fig:lionelsuccess}). Этот
недостаток существует и в других методах;

\item для пластин и толстых поверхностей наш алгоритм производит небольшое количество
слоев гексаэдров в соответствии с требуемой длиной ребра. Для некоторых
конкретных значений заданной длины ребра количество
слоев не определено, в том смысле, что шаг оптимизации
создает несколько слоев, которые варьируются в зависимости от модели. Интуитивно
алгоритм ``колеблется" между двумя числами слоев, и
эти вариации индуцируют множество особенностей (рис.~\ref{fig:thicksurface}).
Мы упоминаем, что это явление встречается редко, и условия возникновения таких
случаев отказа сложны: изменение заданной длины ребра более чем на $1\%$ решает
проблему. Однако, изменяя заданное значение ребра до $10\%$, можно все еще наблюдать
это поведение в ограниченных локальных зонах модели из-за разрешения входной сетки,
как на рис.~\ref{fig:thicksurface} -- слева, где все еще образуется небольшое количество тетраэдров (красным цветом);


\item всякий раз, когда ориентация, за которой следует набор точек, слишком сильно сдвигается, наш алгоритм рекомбинации может продуцировать гексаэдры с лучшей геометрией, но менее когерентные со своими соседями, как в
выделенной зоне на рис.~\ref{fig:mismatch}.

\end{itemize}









\begin{figure}
\centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/thicksurface.png}}
\caption{Количество слоев гексаэдров зависит от заданной длины
ребра. Для пластины это число слоев является постоянным
(слева). В некоторых предельных случаях (справа) алгоритм не может
найти одинаковое количество слоев везде на модели и
``колеблется" между двумя целыми значениями, создавая таким образом много
сингулярностей.}
\label{fig:thicksurface}
\end{figure}



%\begin{figure}
%  \centerline{\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/r2_front_uprightassembly_005.png}
%              \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/r2_upright_6_3.png}}
%  \centerline{\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/r2_maze_wheel.png}
%              \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/r2_screw_pump.png}}
%  \centerline{\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/r2_brain.png}
%              \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/pgp/r2_lego.png}}
%\end{figure}


\begin{figure}
  \centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/r3_TRX1.png}}
  \centerline{ \includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/r3_TRX3.png}}
  \caption{Гексаэдрально-доминантная сетка двигателя TRX (от GRABCAD). Входная тетраэдрическая сетка
имеет 2 123 979 вершин и 10 192 895 тетраэдров. Гексаэдрально-доминантная сетка была
сгенерирована нашим алгоритмом за 1170 секунд (на ноутбуке с Intel core i7 и 16 Гб оперативной памяти).
В результате получается 1 337 083 вершины и 1 894 549 ячеек, в которых 1 006 899 являются гексаэдрами.}
\label{fig:TRX}
\end{figure}

%\begin{figure}
%  \centerline{ \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/pgp/r3_TRX2}}
%  \vspace{15mm}
%  \centerline{ \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/pgp/r3_TRX4}}
%  \caption{Two cross-sections in the TRX engine hex-dominant mesh.}
%\label{fig:TRX2}
%\end{figure}

Возможность создания негексаэдрических элементов позволяет нашему
алгоритму избежать случаев отказа, встречающихся с чистыми
методами гексаэдральной сетки. Во всех примерах, которые мы тестировали, наш
метод генерировал действительную гексаэдрально-доминирующую сетку полностью автоматическим
способом. Основным недостатком является то, что в перечисленных выше случаях наш
алгоритм вводит негексаэдрические элементы, чтобы избежать искажения
гексаэдров, даже в некоторых случаях, когда искажение полностью регулярной
сетки гексаэдров остается приемлемым.


%\section*{Conclusion}


% [BL] Pour ``flusher'' toutes les figures des r\'esultats,
% sinon je m'y retrouve plus dans l'appendix
% (on pourra sans doute virer cette commande plus tard,
%  quand la section r\'esulat sera plus en chantier)
%\afterpage{\clearpage}

%\appendix

\section{Перечисляя разложения гексаэдра}
\label{appendix:cube}

Основной результат в \cite{Meshkat} (теорема \ref{theo:56} ниже)
перечисляет все возможные разложения гексаэдра
на 5 или 6 тетраэдров. Здесь мы объясняем основные аргументы,
используемые в доказательстве, выявляем некоторые конфигурации, которые не были
проанализированы в первоначальной статье, и приводим дополнительные аргументы
(Лемма \ref{lemma:f0}), чтобы исключить их. Наши выводы те же,
что и в первоначальной статье, но снабжены полным доказательством (раздел~\ref{appendix:5_6}). Наш
дополнительный анализ дает основу для изучения конфигураций
с осколками (раздел~\ref{appendix:7_13}). Прежде чем изучать конфигурации,
мы сначала дадим лемму, ограничивающую общее число тетраэдров в разложении.\\

\begin{lemma}
Разложение гексаэдра на тетраэдры без каких-либо осколков, наклеенных на
четырехугольную грань, имеет по крайней мере 5 тетраэдров и не более 7 тетраэдров.
  \label{lemma:57}
\end{lemma}
\begin{proof}
Разложение удовлетворяет тождеству Эйлера-Пуанкаре, т.е. $\chi = V-E+F-T = 1$,
где $V=8$ обозначает число вершин куба, $E$ -- число ребер в
разложении, $F$ -- число граней и $T$ -- число тетраэдров. Есть
12 граней на границе (по две на четырехугольную грань) и 18 ребер на границе (12 + 6 диагоналей).
Пусть $F_{int}$ и $E_{int}$ обозначают количество внутренних граней и количество внутренних ребер
соответственно. У нас есть $F = 12 + F_{int}$ и $E = 18 + E_{int}$. Обратите также внимание, что $4T = 12 + 2F_{int}$,
или $F_{int} = 2T-6$. Вводя эти тождества в тождество Эйлера-Пуанкаре, мы получаем
$ T = E_{int} + 5 $.
\centerline{
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{figures/pgp/internal_edges.png}
}
Внутренний край -- это диагональ куба, как показано на рисунке слева. В кубической
декомпозиции может быть не более двух внутренних ребер, сконфигурированных как на правой
фигуре (другие конфигурации генерируют пересекающиеся тетраэдры),
поэтому у нас есть $0 \le E_{int} \le 2$ и $5 \le T \le 7$.

\end{proof}

Заметим, что мы предполагали, что на грань гексаэдра не наклеен ни один осколок. Если мы
включим конфигурации с такими осколками, то сможем найти до $7 + 6 = 13$ тетраэдров
в разложении(подробнее об этом в разделе~\ref{appendix:7_13}).

\subsection{Декомпозиция гексаэдра в 5 или 6 тетраэдров}
\label{appendix:5_6}

Теперь мы перечислим все графы, которые соответствуют
разложению гексаэдра на пять или шесть тетраэдров (а позже-
разложениям до 13 тетраэдров).
Для анализа различных возможных разложений
мы используем графическое представление, где каждый узел соответствует
тетраэдру, каждая сплошная дуга соответствует грани, разделяемой
двумя тетраэдрами, а каждая пунктирная дуга соответствует паре граней
на границе, образующих четырехугольную грань (см. иллюстрации в \S\ref{sect:tet2hex:matching}).

Следующие леммы
полезны, так как они демонстрируют некоторые ограничения, которые значительно
ограничивают набор анализируемых графов. \\

\begin{lemma}
  Граф декомпозиции в пять или шесть тетраэдров -- плоский.
  \label{lemma:planar}
\end{lemma}
\begin{proof}
Неплоский граф содержит либо полный граф, либо служебный
граф как подграф или минор \cite{LiuGraph} (т. е. может быть преобразован в полный
граф или служебный граф путем удаления ребер и узлов).

  \centerline{
    \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{figures/pgp/non_planar.png}
  }
  
  Вспоминая, что $F_{int} = 2T-6$ (см. доказательство леммы \ref{lemma:57}),
разложение на 5 тетраэдров имеет $e=F_{int} = 4$ дуги, а разложение на 6
тетраэдров имеет 5 дуг, что меньше числа дуг
в полном графе и в служебном графе, следовательно, они не содержат
ни одного из них в качестве подграфа или минора.

\end{proof}

\begin{lemma}
  Граф разложения в 5 тетраэдров является деревом.
  \label{lemma:tree}
\end{lemma}
\begin{proof}
5 тетраэдров имеют 20 граней, включая 12 граней на границе
гексаэдров. Остальные 8 граней являются внутренними. Поскольку каждая сплошная дуга
соответствует паре внутренних граней, на графе имеется 4 сплошные дуги.
Поскольку граф является плоским, разложение плоскости, что он дает, удовлетворяет
идентичности Эйлера-Пуанкаре, т. е. $\chi =  v - e + f = 2$, где $v$ обозначает
количество вершин в графе ($v = Т = 5$), $е$ -- количество дуг ($е = 4$) и
$f$ -- количество граней (включая бесконечную грань). В этом случае мы получаем
$f=1$, что означает, что существует только бесконечная грань, таким образом, граф является деревом.

\end{proof}

\begin{lemma}
Граф разложения на шесть тетраэдров имеет ровно один цикл.
  \label{lemma:cycle}
\end{lemma}
\begin{proof}
Вывод, подобный доказательству леммы \ref{lemma:tree}
приводит к $f=2$, поэтому разложение имеет бесконечную
грань и еще одну, соответствующую циклу в графе.
\end{proof}


\begin{lemma}
При разложении гексаэдра на тетраэдры, если тетраэдр
имеет 3 грани на границе, его соседний тетраэдр имеет либо
0, либо 1 грань на границе. \\
Другими словами, следующие конфигурации не могут возникнуть в графе: \\
\centerline{\includegraphics[width=.5\linewidth]{figures/pgp/constraints2.png}} \\
(где каждый болтающийся пунктирный
край соответствует грани тетраэдра на границе гексаэдра).\\
  \label{lemma:f3}
\end{lemma}
\begin{proof}
    \centerline{
      \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{figures/pgp/constraints1.png} }
      Пусть $t_1$ обозначает тетраэдр с тремя гранями на
границе гексаэдра (левый рисунок). Пусть $t_2$ --
тетраэдр, смежный с $t_1$. Есть только две возможные конфигурации
для $t_2$, либо без грани на границе (центральная фигура), либо с одной гранью
на границе (рисунок справа).
\end{proof}

\begin{lemma}
При разложении гексаэдра на 5 или 6 тетраэдров, если тетраэдр не
имеет грани на границе, то каждый из его 4 соседей имеет 3 грани на границе. \\
Другими словами, в разложениях на 5 или 6 тетраэдров
только следующая конфигурация имеет тетраэдр без грани на
границе: \\ \vspace{-3mm}
     \centerline{\includegraphics[width=40mm]{figures/pgp/dimethyl22propane.png}} \\
 \label{lemma:f0}
\end{lemma}
\begin{proof}
Перечислив все возможные способы выбора 4 вершин тетраэдра из 8 вершин
гексаэдра можно видеть единственные две конфигурации, где тетраэдр не имеет 3 вершин на одной и той
же грани гексаэдра, выглядящие следующим образом (левое и центральное изображение):\\
    \centerline{
      \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{figures/pgp/f0.png}
    }
    Конфигурация, показанная на центральном изображении, соответствует осколку, который разделяет
гексаэдр на две призмы (правое изображение). Так как разложение каждой призмы имеет не менее 3
тетраэдров, это означает, что такая конфигурация может появиться только в разложениях
по крайней мере, с 7 тетраэдрами (подробнее об этом позже). С 5 или 6 тетраэдрами
может появиться только конфигурация слева. Поскольку на границе гексаэдра имеется ровно 12 треугольных граней, каждый из соседних 4 тетраэдров имеет свои оставшиеся 3 грани на границе.

\end{proof}

Используя эти леммы, теперь можно просто перечислить все конфигурации
с 5 и 6 тетраэдрами. Стоит отметить, что, поскольку все узлы
имеют степень 4, существует естественное соответствие между множеством допустимых
графов и углеводородами. Просматривая все изомеры $C_{6}H_{12}$, мы обнаружили
конфигурации, которые были упущены из виду в первоначальной статье (в конце концов, вывод
тот же, но это заполняет дыру в доказательстве). Каждый тетраэдр соответствует атому углерода,
а грани на границе-атомам водорода. Конфигурации с 5 тетраэдрами
соответствуют изомерам $C_{5}H_{12}$, а конфигурации с
6 гексаэдрами к изомерам $C_{6}H_{12}$ с одним циклом:

\begin{theorem}
Существует ровно одно возможное разложение гексаэдра на пять тетраэдров, и существует
ровно пять разложений гексаэдра на шесть тетраэдров.
\label{theo:56}
\end{theorem}
\begin{proof}

  \emph{Пять тетраэдров:} Существует три насыщенных изомера $C_{5}H_{12}$: \\
\centerline{\includegraphics[width=.8\columnwidth]{figures/pgp/C5H12.png}}

Поскольку они нарушают условие в лемме \ref{lemma:f3},
  второй (2-метилбутан) и третий (н-пентан) не соответствуют
разложению гексаэдра. \vspace{5mm}


  \emph{Шесть гексаэдров:} Существует двенадцать изомеров $C_{6}H_{12}$ с одним циклом: \\

\centerline{\includegraphics[width=.8\columnwidth]{figures/pgp/C6H12.png}}

Из этих двенадцати изомеров только пять соответствуют разложению гексаэдра:

\begin{itemize}
\item этилциклобутан, пропилциклопропан, 1-этил-2-метилциклопропан и 1-этил-1-метилциклопропан
исключаются леммой \ref{lemma:f3};
\item 1,1-диметилциклобутан и 1,1,2-триметилциклопропан исключаются леммой \ref{lemma:f0};
\end{itemize}

Последний (метилэтил-циклопропан) требует детального анализа:

\centerline{
   \includegraphics[width=0.75\columnwidth]{figures/pgp/methylethylcyclopropane2.png}
}

Тетраэдр $t_1$ имеет три грани на границе и соответствует
``рубленому углу" гексаэдра (А). Для тетраэдра $t_2$,
который также имеет три грани на границе, есть две возможности (B,C).
Конфигурация (B) исключена, потому что нет тетраэдра $t_3$, смежного
как с $t_1$, так и с $t_2$, поэтому они должны быть в конфигурации (C). Единственный
тетраэдр $t_3$, смежный как с $t_1$, так и с t$_2$
не имеет грани на границе, что не соответствует графу ``метилэтил-циклопропан"
слева, где $t_3$ имеет ровно одну грань на границе. Поэтому нет
разложение гексаэдра на тетраэдры, соответствующие этому графу. \\

Это завершает перечисление всех возможных графов и выделение тех,
которые не соответствуют разложению гексаэдра.

\end{proof}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/prisms_wide.png}}
\caption{Для фиксированной передней четырехугольной грани $(q_1)$ существует
два разложения призмы на три тетраэдра, слева направо,
в разнесенном виде, графическом представлении, компактном виде и заштрихованной проволочной рамке.}
\label{fig:prisms}
\end{figure}

\subsection{Разложение гексаэдра на 7-13 тетраэдров}
\label{appendix:7_13}

Теперь мы перейдем к анализу разложения гексаэдра на большее число
тетраэдров, которые включают осколки, то есть тетраэдры с почти копланарными вершинами.
Чтобы ввести осколок в разложение, есть две возможности:
\begin{itemize}
\item добавить осколок к грани гексаэдра:\\
\centerline{
   \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{figures/pgp/sliver1.png}
}
где осколок символизируется обведенным крестом. Соответствующее преобразование графа
может быть применено к каждой пунктирной дуге, таким образом генерируя $2^6$ графов из каждого исходного графа
(симметрии по модулю). Нам не нужно перечислять все эти графы, проще
изменить алгоритм распознавания следующим образом: как только гексаэдр распознан, мы
проверяем, можно ли слить с ним осколок для каждой из его граней;

\item разделите гексаэдр на две призмы и соедините их осколком (см. рисунок в
доказательстве леммы \ref{lemma:f0}).
\end{itemize}

Этот второй способ введения осколка в декомпозицию требует более тонкого анализа, так как он
более глубоко изменяет граф. Поэтому нам нужно перечислить все новые графы, которые генерируются
этой операцией. Другими словами, мы должны определить в пределах пяти разложений
гексаэдра на шесть тетраэдров, какие из них соответствуют двум призмам, и как соответствующие тетраэдры
соотносятся с двумя призмами.

\begin{figure}[!p]
\centerline{
   \includegraphics[width=.6\columnwidth]{figures/pgp/prism_decomp.png}
}
\caption{Существует четыре возможных способа сборки призм типа $G_{I}$, $G_{II}^+$ и $G_{II}^-$. Для каждой
конфигурации между двумя призмами может быть вставлен осколок (графы справа).}
\label{fig:prisms2}

\centerline{
   \includegraphics[width=.6\columnwidth]{figures/pgp/no_prisms.png}
}
\caption{Из шести разложений на 5 или 6 тетраэдров два из них не могут быть разделены на 2 призмы.
Один с шестью тетраэдрами (справа) можно вывести из одного с пятью тетраэдрами (слева), применив операцию
флип-2-3 к любой паре тетраэдров, имеющих общую грань.
}
\label{fig:no_prisms}
\end{figure}


Без ограничения общности рассмотрим разложение призмы на три тетраэдра, где
передняя четырехугольная грань $q_1$ и ее диагональ ограничены, как показано на рис.
Рис.~\ref{fig:prisms}. В этой постановке есть ровно две декомпозиции, $G_{I}$ и $G_{II}$,
которые удовлетворяют ограничению. Ясно, что два графа $G_{I}$ и $G_{II}$ изоморфны (существует только
одно разложение призмы на три тетраэдра). Что отличает $G_{I}$ от $G_{II}$
в этом параметре указывается, какая пунктирная дуга соответствует ограниченному фасету $q_1$.

В этот момент можно заметить, что $G_{I}$ инвариантен повороту на 180 градусов в плоскости
фигуры: две вершины, которые находятся ``далеко" (черные точки в затененном виде проволочной рамки)
обе имеют степень 4. Напротив, $G_{II}$ не является
инвариантом вращения: две вершины, которые находятся ``далеко", имеют степень 5 (верхняя) и 3 (нижняя).
Поэтому $G_{II}$ поставляется в двух разных ``ароматах", которые мы будем называть $G_{II}^+$, если вершина степени 5
находится вверху (как на рисунке), и $G_{II}^ -$, если вершина степени 5 находится внизу. Снова,
это не имеет никакого значения при рассмотрении одной изолированной призмы, но будет генерировать разные графы
при склеивании двух призм вдоль $q_1$.

Теперь мы можем перечислить различные способы создания гексаэдра путем сборки двух призм в конфигурации
$G_I$, $G_{II}^+$ или $G_{II}^-$. Как показано на рис.~\ref{fig:prisms2}, существует четыре различные конфигурации,
$G_{I}-G_{I}$, $G_{I}-G_{II}^+ (= G_{I}-G_{II}^-)$, $G_{II}^+-G_{II}^+ (=G_{II}^--G_{II}^-)$ и
$G_{II}^+-G_{II}^- (=G_{II}^--G_{II}^+)$. Они соответствуют четырем из пяти разложений гексаэдра на
шесть тетраэдров, перечисленных в предыдущем подразделе. Вставка осколка приводит к появлению графов, показанных в правом
столбце. Пятая конфигурация с шестью тетраэдрами (1,2,3 триметилциклопропан) не может быть разделена
на две призмы (и, следовательно, в нее нельзя вставить осколок).

Это завершает перечисление разложений
гексаэдра на 5-13 тетраэдров. Подводя итог, можно сказать, что такое разложение может быть одним из:

\begin{itemize}
\item одним из двух ``непризматическихc'' разложений на 5 и 6 тетраэдров (Рис.~\ref{fig:no_prisms});
\item одним из четырех ``призматических'' разложений  (Рис.~\ref{fig:prisms2}, левый столбец);
\item одним из четырех ``призматических'' конфигураций с внутренним осколком (Рис.~\ref{fig:prisms2}, правая колонка);
\item конфигурациями, полученными путем добавления от 1 до 6 осколков  к четырехугольным граням конфигурации, приведенной выше.
\end{itemize}

\begin{remark}
  С теми же аргументами, как и в леммах \ref{lemma:tree} и \ref{lemma:cycle},
 можно увидеть, что граф разложения в 7 тетраэдров имеет ровно два цикла, это
относится к четырем найденным нами конфигурациям (призматическая конфигурация с внутренним осколком, правая колонка  на рис.~\ref{fig:prisms2}).
\end{remark}



